title: 使用以太坊Rinkeby测试网络
keywords: 使用以太坊Rinkeby测试网络
savedir: articles
categories:
  - ethereum
date: 2018-08-29 14:40:47
updated: 2018-08-29 14:40:47
urlkey: ethereum-rinkeby
---

以太坊可以搭建私有的测试网络，不过由于以太坊是一个去中心化的平台，需要较多节点共同运作才能得到理想的测试效果，因此并不推荐自行搭建测试网络。

以太坊公开的测试网络共有4个，目前仍在运行的有3个。每个网络都有自己的创世区块和名字，按开始运行时间的早晚，依次为：

## Morden(已退役)

Morden是以太坊官方提供的测试网络，自2015年7月开始运行。到2016年11月时，由于难度炸弹已经严重影响出块速度，不得不退役，重新开启一条新的区块链。Morden的共识机制为PoW。

## Ropsten

Ropsten也是以太坊官方提供的测试网络，是为了解决Morden难度炸弹问题而重新启动的一条区块链，目前仍在运行，共识机制为PoW。测试网络上的以太币并无实际价值，因此Ropsten的挖矿难度很低，目前在755M左右，仅仅只有主网络的0.07%。这样低的难度一方面使一台普通笔记本电脑的CPU也可以挖出区块，获得测试网络上的以太币，方便开发人员测试软件，但是却不能阻止攻击。

PoW共识机制要求有足够强大的算力保证没有人可以随意生成区块，这种共识机制只有在具有实际价值的主网络中才会有效。测试网络上的以太币没有价值，也就不会有强大的算力投入来维护测试网络的安全，这就导致了测试网络的挖矿难度很低，即使几块普通的显卡，也足以进行一次51%攻击，或者用垃圾交易阻塞区块链，攻击的成本及其低廉。

2017年2月，Ropsten便遭到了一次利用测试网络的低难度进行的攻击，攻击者发送了千万级的垃圾交易，并逐渐把区块Gas上限从正常的4,700,000提高到了90,000,000,000，在一段时间内，影响了测试网络的运行。攻击者发动这些攻击，并不能获得利益，仅仅是为了测试、炫耀、或者单纯觉得好玩儿。

## Kovan

为了解决测试网络中PoW共识机制的问题，以太坊钱包Parity的开发团队发起了一个新的测试网络Kovan。Kovan使用了权威证明(Proof-of-Authority)的共识机制，简称PoA。

PoW是用工作量来获得生成区块的权利，必须完成一定次数的计算后，发现一个满足条件的谜题答案，才能够生成有效的区块。

PoA是由若干个权威节点来生成区块，其他节点无权生成，这样也就不再需要挖矿。由于测试网络上的以太币无价值，权威节点仅仅是用来防止区块被随意生成，造成测试网络拥堵，完全是义务劳动，不存在作恶的动机，因此这种机制在测试网络上是可行的。

Kovan与主网络使用不同的共识机制，影响的仅仅是谁有权来生成区块，以及验证区块是否有效的方式，权威节点可以根据开发人员的申请生成以太币，并不影响开发者测试智能合约和其他功能。

Kovan目前仍在运行，但仅有Parity钱包客户端可以使用这个测试网络。

## Rinkeby

Rinkeby也是以太坊官方提供的测试网络，使用PoA共识机制。与Kovan不同，以太坊团队提供了Rinkeby的PoA共识机制说明文档，理论上任何以太坊钱包都可以根据这个说明文档，支持Rinkeby测试网络，

## 连接到Rinkeby

1. 在Rinkeby模式下运行geth

```bash
geth --datadir "d:\ethereum\Rinkeby" --rinkeby --syncmode "light"
```

2. 使用Ethereum Wallet或mist创建账号，获得地址: 0x1C82730c7F4A61BE083B26E3374313604Ca73932
3. 登录facebook，用该地址发表一篇post，得到地址: https://www.facebook.com/pen.zheng/posts/1840256099399403
4. 访问 https://faucet.rinkeby.io/，填入上面的 URL，点击需要的ETH，等待到账
